\thispagestyle{empty}
\vspace*{\fill}
\doclicenseThis

\addchap*{Erklärung der Selbstständigkeit}

Hiermit versichere ich, dass ich die Arbeit selbständig verfasst habe und keine
anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt habe, die wörtlich
oder inhaltlich übernommenen Stellen als solche kenntlich gemacht habe und die
Satzung des Karlsruher Instituts für Technologie zur Sicherung guter
wissenschaftlicher Praxis in der gültigen Fassung beachtet habe. 

\vspace{3\baselineskip}
\noindent\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}l X p{6cm}@{}}
\placeofexam, den \dateofexam & & \\ \cmidrule{3-3}
 & & \small\raggedleft{}(\nameofauthor) \\
\end{tabularx}
